---
aid: 9025
zid: 565008
title: "临高律法剧，影帝出演"
author: bingbing305
date: 2014-10-13 22:37:42+07:00
lastmod: 2014-10-23 10:47:00+07:00
---

bingbing305 于 2014-10-13 22:37:42 发表了：

律师：下面我要请被告人上证人位。

律师：你愿意向元老院起誓：你说的都是真实，无所不实，若有隐瞒，将受到元老院的惩罚。

被告人：我愿意

律师：你能不能讲述一次，那天晚上发生的一切。

被告人： XXXX(800 字剧情复述）。

律师：是什么让你怒火中烧，痛打被害人呢？

被告人：她那洋洋得意的表情，抓住了我的把柄，吃定我一辈子，还装成是我好朋友的虚伪。 这个贱。。

律师（及时打断）：我只想知道她对元老的看法。

被告人：她对元老的看法？

律师（诱导）：你和杨元老帮了她这么多事，她可曾有过感激之情？

被告人：她这种人就是当面一套，背后一套的。

律师（继续诱导）：背后一套？她都有元老帮她了，她背后还要有什么？

被告人：背后？我。。。不知道。

律师：你忘记了芳草地的教纲了吗？

掌握知识，练就红心，为元老院的事业奋斗，为了正义消灭元老院的敌人。

律师：林小雅有没有红心？

被告人：没有，她只有一颗黑心。

律师：林小雅有没有为元老的事业奋斗？

被告人：没有，她只是利用我的把柄，敲诈勒索，往上爬。

律师：林小雅是不是元老院的敌人？

被告人：这。。。

律师：林小雅无视芳草地夜禁，擅自出离。 这是无法。利用他人把柄，往上爬，就要进入元老院要害部门，这是无情。这样无情无义，无法无天的人混入元老院的机构，难道不会伤害元老院。伤害元老院的人不就是元老院的敌人吗？

被告人：可是。。。

律师：你因为虚名被人要挟，这已经是个错误了。 你没有主动告知元老，这是第二个错误。 你现在在这里就是你一错再错的结果。 接着往错误的道路上越走越远，你就没救了。

律师：我再问一遍，林小雅是不是元老院的敌人？

被告人：是。。

律师：大声点。

被告人：
**是**
。

律师：很好，法庭上一定要表现出，是元老院在你心中的声音，让你战胜了自己的软弱，终于鼓起勇气，打倒了元老院的敌人，主动恳求元老院的原谅。把林小雅说得越坏越好，死人不能反驳，对不对？回去好好体会，自演一下。 能不能无罪释放就看你了。

---

silveroscar 于 2014-10-14 08:20:33 发表了：

临高不实行判例法吧，法律到底怎么搞，现在大家还吵的一塌糊涂呢，不过肯定不会搞成英美那种律师为上的法律制度的。

---

鹰从天降 于 2014-10-14 09:52:17 发表了：

不错嘛，不过律政剧在庭上要来个大反转

---

念力 于 2014-10-14 12:37:06 发表了：

要求控方发言！

---

elfstone 于 2014-10-14 12:45:41 发表了：

插句嘴，我觉得临高最近在这种情节上费的心思太多了，说实话主线情节都已经脱离了不知道几个月了。

单独开篇章描写那么多内斗和法律剧，总有点画蛇添足的感觉。这部分内容其实可以穿插在主线情节中间发展，而不是现在这种非常突兀的插入。

---

footjob 于 2014-10-18 21:12:29 发表了：

逆转裁判

---

powerzaurus 于 2014-10-19 00:47:04 发表了：

这是律师还是红卫兵？还律法剧，太扯了吧。

在法庭不讲法律，而是上纲上线搞政治把戏

任何律师在法庭上这么说话，不用对手反对就被法官一脚踢出去了

果然是受文革熏陶绝大过法律啊。

---

liutom2 于 2014-10-19 10:55:50 发表了：

大波波这个案子还是别折腾了，越描越黑

---

铁十字旗下 于 2014-10-20 12:25:47 发表了：

> elfstone 发表于 2014-10-14 12:45
>
> 插句嘴，我觉得临高最近在这种情节上费的心思太多了，说实话主线情节都已经脱离了不知道几个月了。
>
> 单独 ...

一点儿也不啊，亲，分蛋糕也是重要情节

---

皇家近卫枪骑兵 于 2014-10-23 10:47:32 发表了：

> powerzaurus 发表于 2014-10-19 00:47
>
> 这是律师还是红卫兵？还律法剧，太扯了吧。
>
> 在法庭不讲法律，而是上纲上线搞政治把戏
>
> 任何律师在法庭上这 ...

这说明你没看过现在某些讼棍是怎么用扣帽子塞人之口的

---
